【有片】網民熱話：港人日本機場打尖 拍片者同被公審

片：

港人「醜」出國際事件時有所聞，日前大阪受風災影響，不少旅客萌生「思鄉」之情，希望盡早登機離開日本。在人多擠迫的環境，難免會出現爭執。昨日（8日）有網民在Facebook群組「onX仔女同盟會 (onX限定)」 貼文並上載影片，怒斥一對港人情侶在機場進行安全檢查時打尖。不過，有網民看過片段後反而認為，拍片者亦同樣影衰港人。

在19秒的影片中，拍片者不斷用粗口質問對方：「打乜X嘢尖」？更謂：「我就擺你上網！」爭吵聲引來其他旅客的奇異目光。與男友同行的女事主回應指：「我依家咪去排番隊囉」，而男方則一臉無奈地表示：「我問清楚啫，唔係打你尖」。惟鏡頭外的另一把女聲繼續不滿：「你哋仲理直氣壯咁」。網民Hunter Ku在發文時，留言謂：「自己唔啱在先，仲撩人隻揪，好多台灣人同日本人望住晒，真係影衰晒香港人。」

影片在網上廣泛流傳，有網民不值打尖者所為，不過拍片者卻未有得到多數網民的支持。不少人認為拍片者言談間太多粗口，「一樣影衰香港人」，「講粗口同埋拍人片又好啱？」。

打尖者唔啱
拍片者唔啱

香港人只係一班識講廣東話既大陸人

肯定係大陸仔

呢d係咪就係「香港民族」？定廣支那種扮？

奶支奶得多, 人都變埋支那人

香港人不嬲係自己人犯錯
就會搵位入批評者轉移視線

拍片者係白人咪屈人針對華人
今次批評者講粗口就自覺有位入

拍片條友未講點解覺得佢係打尖

請勿跟車太貼

等於5毛屌本土派都係針對人講粗口, 咩唔尊重

完全無料反駁本土主張

咩9野唔好比位人入完全係ON9

求奇啦安檢

要公審都stop左d粗口先 劣

得果幾秒， 真係檢討下自己拍左d咩野先啦

一條新戰線係呢個POST 又要開始...

不如搞掂呢條先啦
成日屌人用飲筒唔環保
幾時去支那做野呀

然而諷刺的是，2015年《科學》（Science）曾發表一份研究報告，報告中估計在2010年的時候約有480～1270萬公噸的塑膠垃圾進入海洋，而不同的人口規模與廢棄物管理機制，讓各國的海洋垃圾製造量有很大差異。該報告顯示，貧窮國家通常是海洋垃圾的最大貢獻者，因為他們大多無力建立良好的廢棄物處理機制。其中，中國以28％的海洋垃圾量位居2010年的海洋垃圾製造國榜首，而排名49位的英國所製造的海洋垃圾量約僅佔總量的千分之一。

要資料自己去中國綠色和平個網自己睇喇.

下下要人搵資料比你

因為你地冇撚做過野咪冇資料囉
屌你老母

真係有做過野仲第一時間出黎邀功咩

繁體支那 香港人應自豪！

我仲以為係我個港女朋友一家人

香港人柒夠未